+++
title =  "電車・バスでご来場の方"
weight = 11
+++

最寄りのバス停
: 高エネルギー加速器研究機構

つくばセンター（TXつくば駅）を出発する**つくバス・北部シャトル**が便利です。
つくばセンターからKEKの正門直結の「高エネルギー加速器研究機構」バス停までは25分ほどかかります。
**北部シャトルの時刻表**は[こちら](https://www.city.tsukuba.lg.jp/_res/projects/default_project/_page_/001/001/471/R404jikoku_H.pdf)をご覧ください。

## 正門から受付まで

正門から各コースの受付まで、看板の案内にしたがって徒歩で移動してください。
受付の場所はコースごとに異なり、6つの建物の中に別々に設置されています。
**正門から受付までは最大で10分程度**かかります。
道に迷ってしまった場合は「STAFF KEKと書かれた赤いワッペン」をつけた係員にお尋ねください。
